{
    "question": "\u00a0contoh teks eksplanasi&amp;kerangka teks tengtang gempa bumi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Pernyataan umum \nGempa bumi adalah getaran atau guncangan yang terjadi karena pergerakan lapisan batu bumi yng berasal dari dasae atau bawah permukaan bumi\nDeretan penjelas\nGempa bumi terjadi karena pergeseran lapisan bawah bumi dan letusan gunung yang dahsyat. Selain itu gempa bumi terjadi begitu cepat dengn dampak yang begitu hebat",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatin-yel-yel-regu-badakdan-sebutin-nada-dari-lagu-apa-yg-agak-251",
            "question": "Buatin yel-yel regu badak.dan sebutin nada dari lagu apa\r\n\r\nyg agak panjang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Regu badak<br>Siapa kalian?<br>Kami adalah REGU BADAK<br>Kami disini, meraih kemenangan untuk bersama<br>Raih cita2 juga..<br>Lagu : JKT48-River, S7-Raih Cita2, dll<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pidato-tentang-menanggulangi-banjir-itu-biasanya-memperingati-har-876",
            "question": "Pidato tentang menanggulangi banjir itu biasanya memperingati hari apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hari sesudah banjir datang (mungkin)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-explanasi-tentang-peristiwa-alam-677",
            "question": "Contoh teks explanasi tentang peristiwa alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\nDari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa \nyang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir \njuga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas \nsaluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan \nmerusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah \ntanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan \ndampak lain dari terjadinya banjir.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1okto-tidak-sengaja-merobek-buku-fahira-buatlah-pertanyaan-maaf-101",
            "question": "1.okto tidak sengaja merobek buku fahira buatlah pertanyaan maaf okto kepada fahira?    2.kata kata berikut terdapat dalam teks bacaan \"pengaruh formalin bagi sistem tubuh \" carilah artinya dalam kamus kemudian buatlah dalam kalimat sederhana!\r\na. investigasi\u00a0\r\nb. laboratorium\u00a0\r\nC. pangan\u00a0\r\nD. formalin\u00a0\r\nsupemaket",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0saya minta maaf saya tidak sengaja merobek kertasmu\u00a0<br>2. a.)para\u00a0investigasi,menyelidiki dampak pengaruh formalin bagi sistem tubuh,<br>b.) dilaboratorium para mahasiswa menyelidiki isi kandungan dari formalin<br>c.) Badan Pangan Indonesia melarang agar tidak mengonsumsi formalin<br>D.) Formalin dilarang dikonsumsi karena dapat membunuh diri kita sendiri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-2-contoh-kalimat-majemuk-bertingkat-dengan-perluasan-pred-902",
            "question": "BUATLAH 2 CONTOH KALIMAT MAJEMUK BERTINGKAT DENGAN PERLUASAN PREDIKAT",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Andini bermain petak umpet dengan adiknya ketika ayahnya sedang bekerja.<br>2. Ali selalu membantu orang semenjak ibunya mengalami kecelakaan.<br>Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kamu sudah makan belum <br>\u00a0kamu cepat ke sini karena saya mau main<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kalimat-majemuk-setara-dan-kalimat-majemuk-bertingkat-431",
            "question": "Contoh kalimat majemuk setara dan kalimat majemuk bertingkat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Majemuk setara:</em></strong><br><span>Francissca pergi ke sekolah<br></span><br><strong><em>Majemuk bertingkat</em></strong><br>Kemarin Silmi mencuci baju,ketika hari mulai senja<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<em><strong>Majemuk Setara:</strong></em><br>Saya mengerjakan pr <u><em>dan</em></u> Ibu sedang memasak<br><br><em><strong>Majemuk Bertingkat:</strong></em><br>Andi tidak masuk sekolah <u><em>karena</em></u> sakit<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-contoh-kalimat-majemuk-bertingkat-dong-657",
            "question": "3 contoh kalimat majemuk bertingkat dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Sejak ayah berangkat, dia belum datang lagi ke sini.<br>b. Hampir semua penumpang tertidur manakala bus sampai di Kota Bandung.<br>c. Ia baru kembali ke desa setelah biaya untuk melanjutkan sekolah tidak ada.<br><br>\"sorry kalau salah atau ada kata\" yg kurang dimengerti :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "adi menonton tv ketika ibu memasak di dapur<br>jika saya tidak belajar, maka saya tidak naik kelas<br>ayah tidur di kamar dan adik bermain bola<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kalimat-sanggahanpenolakanpersetujuantentang-penyebab-291",
            "question": "Buatlah kalimat sanggahan,penolakan,persetujuan,tentang penyebab kenakalan remaja \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "*Kenakalan remaja sangat tidak baik. Karena dapat menghancurkan masa depan seseorang.<br>*Kenakalan remaja membuat orang tua selalu mengawasi dan menasehati anaknya.<br>*kenakalan remaja terjadi karena kurangnya perhatian dari orang tua<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-bahasa-teks-eksplanasi-tentang-gunung-meletus-283",
            "question": "Ciri bahasa teks eksplanasi tentang gunung meletus \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klu tuk bahasa ya:<br>- bahasa baku<br>- bahasa ilmiah\u00a0<br>- rujukan kata,penambahan kata, &amp; kata\u00a0konjungsi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-bencana-alam-ada-yang-tau-gak-contohnya-615",
            "question": "Teks eksplanasi tentang bencana alam ada yang tau gak contohnya? bsok di kumpul nih... \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> pelangi merupakan salah satu contoh fenomena alam yang bersifat \npositif dan juga indah dipandang mata. menurut kamus besar bahasa \nindonesia (KBBBI),pelangi adalah lengkungan warna\u00a0 spektrum dilangit \nakibat pembiasan sinar matahari oleh titik hujan atau embun.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\n \u00a0 pelangi terbentuk karena pembiasan sinar matahari oleh tetesan air \nyang ada di atmosfer .ketika cahaya matahari melewati tetesan air \ntersebut ,cahaya matahari membias.akibatnya,warna-warna yang ada pada \ncahaya tersebut terpisah.tiap warna dibelokkan pada sudut berbeda </span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teks eksplanasi tentang tsunami, petir, banjir, tanah longsor, gempabumi, dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}